各國拒支那劣質口罩 支那熔噴布價暴跌

全球疫情大流行後，中共企圖「提升國際形象」，頻頻向海外輸出口罩，但其偽劣產品被各國要求退貨。因海外訂單減少，之前熱銷的口罩原材料熔噴布價格暴跌，從每噸45萬元（人民幣，下同）跌到2000元。

熔噴布每噸45萬元暴跌到2000元
綜合陸媒報導，湖南口罩生產企業人士透露，原材料熔噴布價格從年前的1.8萬元/噸，一路上漲。不論什麼質量水平的熔噴布都可以賣到40萬元/噸以上，最瘋狂的時候，市場上的熔噴布一小時一個價。

江蘇揚中市投資口罩生產的徐女士表示，當時生產熔噴布的機器，價格也水漲船高。疫情之前每台1.2萬元，發生後每台達到3萬元，最貴時漲到15萬元。據了解，整個揚中市生產熔噴布的機器一度達到五千多台。

但瘋狂情況在4月15日戛然而止，全市所有熔噴布生產經營企業全面停產整頓。最高賣到每噸45萬元的熔噴布，突然跌到最低2000元！

每台15萬的設備如今「像垃圾」
與此同時，用於生產熔噴布的機器，也突然無人接手，每台15萬的設備，「就像垃圾一樣，只能當廢鐵賣。」徐女士說，「整個揚中據說有5000台機器，現在幾乎都沒有了。」

公開資料顯示，熔噴布用料有25g和50g之分，過濾效率有92%、95%和99%等幾個檔位，就是平時所說的90級、95級和99級，分別代表可以過濾90%、95%和99%的非油性顆粒物，正常的合乎標準產品應該95級以上，80級以下熔噴布基本是廢品。

一名企業負責人表示，現在80級以下的只能當作角料來賣，但即使幾千元就能買到，仍沒有訂單；至於90級以下的價格亦大降，因民用口罩出口要求愈加嚴格，廠家沒有訂單只能降價，加上比亞迪、格力、五菱等大企業轉產口罩，拿走政府採購及出口大單，小廠生存空間進一步被壓縮。

此前，浙江義烏一家衛生用品股份公司的股東李迪（化名）曾對大紀元記者表示，他們公司生產的口罩大部分出口到海外六國。後來企業辦理出口手續趨嚴，一定要認識政府部門的人才行，否則辦不下資質，非但賺不到錢還要虧錢。

中共「口罩外交」失敗
有分析認為，造成大陸熔噴布價格暴跌的原因，是中共病毒（武漢肺炎）疫情爆發以來，中共大搞所謂的「口罩外交」，向各國出口大批醫療用品，多個國家反映從中國進口的口罩不合格，之後紛紛拒絕。以下舉部分事例：

美國食品和藥物管理局5月7日表示，撤銷約60家中國製造商在美國銷售N95口罩的許可，理由是這些製造商生產的口罩無法針對中共病毒提供足夠的防護。

德國衛生部發言人5月說，自疫情爆發以來，德國政府為醫院及診所從中國購買了超過1億隻口罩，「大約有20%的口罩不符合標準」。

4月25日，加拿大政府表示，大約100萬隻購自中國的KN95口罩不符合標準，無法使用。

4月24日，歐盟消費保護機制接連對中國製四項口罩產品發布「嚴重警示」通報，強調過濾能力不足，除了不符合歐盟標準之外，還存在感染的風險。

4月8日，芬蘭政府表示，向北京購買的200萬個防護口罩「都不合格」，無法在醫院使用。

4月，澳大利亞邊境局官員扣押了從北京購買的大約80萬個有缺陷的口罩，價值760萬美元。

荷蘭衛生部3月28日發表聲明，21日收到130萬片中國製口罩，標明「KN95」等級，但經兩次測試，發現口罩未能緊貼臉部及過濾病毒功能不合格。

得啦，中國或成最大贏家